## RCU Hash Table

В этой задаче вам нужно реализовать многопоточную хэш-таблицу.

- Для разрешения коллизий будем использовать цепочки.
- Для простоты число корзин в хэш-таблице меняться не будет.
- `Insert`-ы и `Remove`-ы в пределах одной корзины будут брать эксклюзивную блокировку на запись, мы не ожидаем высокого рейта модификаций.
- `Lookup`-ы не должны блокировать писателей и друг друга (это самая сильная гарантия прогресса – _wait-free_ – каждый вызов завершается независимо от поведения других потоков и планировщика).

### Интерфейс

- `bool Insert(key, value)` – вставить значение `value` по ключу `key`, если того еще не было в хэш-таблице, и вернуть `true`, в противном случае вернуть `false`.
- `bool Remove(key)` – удалить запись по ключу `key`, если она есть в хэш-таблице, и вернуть `true`. Если ключ не найдет, то вернуть `false`.
- `bool Lookup(key, value)` – прочитать значение по ключу.

### Синхронизация читателей и писателей

Рассмотрим отдельную корзину хэш-таблицы.

Писатели в пределах одной корзины сериализованы критическими секциями, никакого сложного взаимодействия между ними нет.

`Lookup`-ы должны исполняться конкурентно с операциями `Insert` и `Remove`.

Синхронизация операций `Lookup` и `Insert` требует лишь небольшой аккуратности.

С удалениями сложнее:

Пусть `Remove` извлек из списка узел (перекинул через него указатель `next`) и теперь собирается отдать его память аллокатору, но прямо перед этим конкурирующий `Lookup` успел прочитать ссылку на удаляемый узел, пока тот еще был в цепочке корзины. Удалять извлеченный узел теперь нельзя.

Заметим, что если бы мы использовали RW-лок для всех операций над корзиной, то проблемы бы не было: операция `Remove` взяла бы блокировку на запись (а значит вытеснила бы всех читателей), извлекла бы целевой узел из списка и спокойно удалила бы его: никто из писателей не выполняется конкурентно с писателем, а значит не может держать ссылку на удаляемый узел.

Но мы хотим, чтобы читатели никогда не блокировались писателями, а значит нужно решать проблему с освобождением памяти.

### RCU Lock

Для решения описанной выше проблемы разделим операцию `Remove` на две фазы: на первой фазе мы находим узел по ключу и _извлекаем_ его из цепочки, а на второй – _освобождаем_ память извлеченного узла.

Нетрудно понять, когда освобождать память извлеченного узла безопасно: когда завершатся все `Lookup`-ы, которые начались _до теущего момента_. Действительно, удаляемый узел уже извлечен из цепочки, а значит новые `Lookup`-ы не могут увидеть его, нужно лишь дождаться завершения уже бегущих.

Для ожидания читателей нам потребуется примитив `RCULock` со следующим интерфейсом:

- `ReadLock()` – начать секцию читателя
- `ReadUnlock()` – завершить секцию читателя
- `Synchronize()` – дождаться завершения всех читателей, которые начали работу до начала вызова `Synchronize`

Первые два метода – интерфейс читателя, эти методы не должны содержать циклов ожидания и должны выполняться максимально быстро.

Метод `Synchronize` – барьер для писателя, который хочет дождаться безопасного момента для освобождения памяти.

Вызов `Synchronize` не должен блокировать новых читателей и сам не обязан дожидаться их завершения.

[Бесконечный источник знаний про RCU](http://www.rdrop.com/~paulmck/RCU/)

### ThreadLocal

Для реализации `RCULock` нам понадобится специальный контейнер – `ThreadLocal<T>`. Особенность этого контейнера в том, что он хранит _свое_ значение для каждого потока, который к нему обращается!

Интерфейс:

1) Точечные обращения: каждый поток пишет или читает _свое_, _тред-локальное_ значение, никак не затрагивая значения других потоков

```cpp
ThreadLocal<std::string> values;
// ...
*values = "my";
auto value = *values; // reads "my"
```

2) Итерация: можно обойти значения всех потоков, которые обращались к этой переменной

```cpp
for (auto& value : values) {
    Process(value);
}
```

Отличие этого контейнера от [thread_local](https://en.cppreference.com/w/cpp/language/storage_duration):
- Можно делать `ThreadLocal` полем класса,
- Можно итерироваться по значениям других потоков.

### Задание

1) С помощью `ThreadLocal` реализуйте `RCULock`
2) С помощью `RCULock` реализуйте хэш-таблицу с wait-free чтениями

В этой задаче вы должны заполнить заголовочные файлы `spinlock.hpp`, `rcu_lock.hpp` и `hash_table.hpp`.
